<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="caves.xsl"?>

<cavesCatalogue>

  <regions>
    <region name="Перник" />
	<region name="Русе" />
	<region name="Смолян" />
	<region name="Ловеч" />
	<region name="Враца" />
  </regions>

  <caves>
    <cave name="Духлата" length="18200" photo="images/caves/duhlata.jpg" region="Перник" denivelation="53" geology="карстова" difficulty="трудна">
      <description>Представлява сложна многоетажна, лабиринтна система, разположена на 6 етажа. Името и е свързано със звука, който вятърът издава при преминаването си през входа на пещерата. Духлата е една от най-сложните пещерни системи в България и е създадена от подземните течения на река Струма.</description>
    </cave>
	<cave name="Орлова чука" length="13437" photo="images/caves/orlova_chuka.jpg" region="Русе" denivelation="45" geology="карстова" discoveryYear="1941" difficulty="средна">
      <description>В пещерата са открити следи от живот на пещерни хора, които са ползвали пещерата заради относително високата и? постоянна температура. Тя е отворена за посещения от 1 април до 1 ноември от 9 до 17 часа</description>
    </cave>
	<cave name="Ягодинска пещера" length="8501" photo="images/caves/qgodinska.jpg" region="Смолян" denivelation="36" geology="карстова" difficulty="лесна">
      <description>Пещерата е уникална със своите безброй сталактити, сталагмити, сталактони, „завеси“, „леопардови кожи“ (различно оцветени скални слоеве), пещерни перли и е считана за една от най-красивите в България. Някои от вътрешните и? оформления напомнят за Дядо Коледа, Снежанка и седемте джуджета, Богородица и Младенеца, Пижо и Пенда, форми на животни и фантастични фигури.</description>
    </cave>
	<cave name="Дяволското гърло" length="952" photo="images/caves/dyavolskoto_gurlo.jpg" denivelation="89" region="Смолян" geology="пропастна" difficulty="средна">
      <description>Основната част на пещерата е заета от голяма зала, в която се намира най-високият подземен водопад на Балканския полуостров. Дяволското гърло дава начало на различни легенди от времето на траките. Една от тях говори, че именно тук Орфей се спуска в подземното царство на Хадес, за да спаси любимата си - Евридика.</description>
    </cave>
	<cave name="Съева дупка" length="210" photo="images/caves/saeva_dupka.jpg" region="Ловеч" denivelation="40" geology="карстова" discoveryYear="1967" difficulty="лесна">
      <description>Пещерата носи името на братя овчари Съю и Съйко, които я открили случайно. Шест вида прилепи, установени в пещерата Съева дупка, са сред приоритетните за опазване за цяла Европа: големият и малкият подковоноси, както и четири вида нощници: големият, остроухият, дългоухият и трицветният. Пещерата се явява важно място за опазването на популациите на прилепи в региона.</description>
    </cave>
	<cave name="Проходна" length="305" photo="images/caves/prohodna.jpg" region="Ловеч" denivelation="50" geology="карстова" discoveryYear="1962" difficulty="лесна">
      <description>В пещерата е феномена „Очите на Бога“ – две почти еднакви по големина дупки с формата на очи. В нея са снимани няколко български и чуждестранни филма, между които и „Време разделно“ както и на съветско-български филм „По следите на капитан Грант“. Проходна е една от малкото пещери, в които се практикуват пещерни бънджи скокове.</description>
    </cave>
	<cave name="Леденика" length="320" photo="images/caves/ledenika.jpg" region="Враца" denivelation="21" geology="карстова" discoveryYear="1961" difficulty="средна">
      <description>Пещерата получава името Леденика заради ледените сталагмити, сталактити и сталактони, които се образуват в нея през зимата в близо до входа. Тя е най-атрактивна за разглеждане през зимата и пролетта. Според специалистите тя има „божествена“ акустика.Леденика“ е обявена за природна забележителност и е вписана в Списъка на защитените територии и защитени зони в България.</description>
    </cave>
	<cave name="Ухловица" length="380" photo="images/caves/uhlovica.jpg" region="Смолян" denivelation="25" geology="карстова" discoveryYear="1967" difficulty="средна">
      <description>Пещерата завършва със 7 красиви езера, които рано напролет се пълнят с вода. Най-атрактивното образувание е големият каменен водопад, искрящ в бяло. В нея се срещат коралити. Името и? произлиза от думата "улулица" – вид сова, която вероятно е живяла в региона на пещерата. През летния сезон работи без почивка.</description>
    </cave>
  </caves>
  
</cavesCatalogue>